達明一派真係好L正

夢遺大師世界級作曲 40年黎啲歌都有一種達明嘅特色 旋律我覺得拍得住顧嘉煇 甚至有過之而無不及

明哥嘅歌喉無用質疑 80年代唱得現場個個都頂尖 而佢把聲 淒怨纏綿得來年紀越大越有男人嘅味道

背後啲作詞人默默留下好作品 周耀輝嘅醉生夢死加埋潘源良警世嘅諷刺 咁多年來堅持唱廣東歌

大家講下鍾意邊首佢哋嘅歌？

我最近幾鍾意聽崩裂 別等 迷戀.... 其實達哥啲作曲真係陳輝陽Erick Kwok 100首加埋都冇一首好似劉以達求其一首有嗰種含金量

十個救火的少年
真係好中香港嘅情況

達仔Ming仔

超正呢首歌 可惜依家90後基本上唔會接觸到達明

咁多年作曲都咁年青💓一直前衛

燈光裡飛馳失意的孩子

石頭記隻碟真係劃時代
超越當年既水平太多

光輝到此

之後出嘅好多曲我肯定如果攞走語言障礙 全世界都可以紅 好多都係洗腦旋律 仲要係好聽嘅洗腦

淨係話呢句前奏 霓虹亮透晚上 把城内也照亮 猶豫在馬路上 只求在這午夜找一個新方向我已經覺得好正 再加埋背後嘅登登登登登登😂🙈🙈超洗腦

不了

😂😂😂😂😂

達哥係香港玩電音既始祖

佢天份真係勁到冇人有

璀璨都市 光輝到此

啲歌詞好屈機

皇后大盜嗰啲都好正

依排梗係聽愛在瘟疫蔓延時

同埋迷惘夜車都好正

獨舞凌亂💓💓💓

迷惘夜車啲背景音樂又係好洗腦好正

你望，我望。馬路天使。

香港太多流行曲，宜家新歌清一色一模一樣，十幾年前達明一派真係成功打破粵語流行曲既框架。

就算最近嘅 1+4=14 都好撚好聽

本身今年3月同埋11月佢都會開演唱會
而家又推遲

好遲先認識佢哋嘅歌
第一次睇係三年前西九本地薑音樂節
佢哋尾長最後一隊Band
全場high到
未見過咁劃時代既live show

劉以達根本係好有才華
不過佢另一方面比較多人留意

我係
我由細聽到大
我爸好鍾意

有個咁識貨嘅爸爸一定好幸福

啱呀啱呀我都諗住去 但係聽講要去晒八場演唱會先聽晒😂😂

如果冇人山人海

就算佢以前嘅歌而家擺出嚟同而家嘅流行曲對比都仲係前衛 可以諗下依家香港啲流行曲幾落後

同埋我想講呢佢哋嗰首《回憶有罪》迴響真係要大啲囉

集體嘢自然三個臭皮匠 一定好嘅 佢哋難得在幾多人都好都唔會冇咗達明嗰種味道

應該係幾十年前😢

佢哋啲演唱會啲視覺效果真係香港第一

其實中意聽佢地某程度上

都係因為達明有以前果陣香港(英倫)味係度

同埋你哋如果有留意嗰啲唱片封套 真係無得輸

利申我讀藝術出身

每日一禁果

識貨

禁色、那個下午我在舊居燒信（冷門）

佢哋啲歌溝埋溝埋好多嘢 但係聽落又會受落 間唔中又會有啲古箏

達明第一場1990演唱會啲造型已經勁前衛，搵Thomas chan做...設計果個有料到 著果個都一樣勁
你睇下當年香港演唱會 歌手啲Look就知果陣興啲咩

芒果又如何

正

無論熱門同埋冷門 啲旋律都係一樣咁屈機 只不過通常係有啲政治喂即係幫弱勢出聲嘅迴響會大少少 但係其實佢哋嗰啲普通嘅所謂情歌 音樂上一樣好得

介紹多一個live 馬路天使 好唔同

以前仲會用張叔平幫手拍MV 用一個豬肉檔拍到王家衛嘅效果

啱呀佢哋不停玩新版本 同埋明哥把聲不停變 越來越多一啲好沉嘅氣聲 我系鍾意嘅

我細個唔識貨
到廿幾歲先覺得佢地正

明哥真係好撚正

Ellen r.i.p

馬路天使，迷惘夜車，今夜星光燦爛

三隻曲風相似，焚住機飛車好好feel

劃過於千重霓虹，夜幕在默然流動，我已覺冰冷又凍
在眼中奔流無窮，是寂寞盡情愚弄，理智失了自控
我亂碰亂碰亂碰卻一空！！

炒車

好驚有一日收到新聞達明一排其中有個人好似盧凱彤咁走咗😥😥😥我驚我會支持唔住

有音樂耳朵都會聽達明

係呀係呀其實我都好想講呢三首歌我有陣時都會搞亂

後期只可以係劉以達作品搵返達明陣味

淨係周耀輝都值回票價

都算認同

後尾gay bird開始有少少脫軌

慶幸搵琴萬歲萬歲萬萬歲演唱會 雙碟。+ winmx DL vcd 格式
十幾歲聽琴而家

回憶有罪劉以達啲曲真係好撚正 明哥把聲亦都唔駛講啦

大地靜默無說話

萬歲萬歲萬歲萬歲 我想要的你都允許💓💓💓

MV又得

就算我真係好鍾意Eason 佢唱禁色我真係覺得搞唔掂

就係依個Look...正呀

係好正 演唱會來講香港真係佢哋最有心機搞 我仲好記得地盤工人同埋修女嗰個造型

心中最經典
一定係 天問

歌詞講到明係關於講4/6
連編曲、玩既電子 都係當時樂壇，係超水準

六月和十二月
神曲

有時覺得原曲已經好完美,live改編左反而會覺得麻麻

識貨識貨

今夜星光燦爛
溜冰滾軸
石頭記
禁色
全部都好正

我有種感覺總係覺得嗰首迷戀 好唔同 的確係達明嘅風氣 但係佢好特殊 好唔似平時

係呀<天問>正

把中國神話故事寫入去，有人話佢地寫中共，
似是而非，但欣賞佢有神話味，后羿嫦娥
第二段歌詞係第一段歌詞加入感情及形容詞

香港詞界同類作品少見

1.誰挽起弓箭，射天空的火舌
誰偷仙丹飛天，月宮安守青天

2.誰斗膽挽起弓與箭，射天空囂張的火舌
誰不惜偷仙丹飛天，月宮孤單安守青天

我直情覺得夢遺大師係香港久石讓

係橫跨三40年曲詞唱都保持水準嘅一對人

天問直頭成個神話嘅畫面係面前
但係佢唔係focus係主角果度
而係寫悲涼嘅世界

所以先係經典

講起中國神話故事,raidas首傳說又係經典
曲詞都係靚到不得了

周耀輝強項就係畫面感

所以我冇點聽達明都記住咗呢句歌詞
呢首真係好有印象

下落不明 feature 憶蓮💓好好聽

佢哋為演唱會而作嘅歌都好鬼正

佢好清楚自己點樣製造經典 亦都知道自己乜嘢係經典 所以佢有陣時例如天問嘅前奏 會放返入去南方舞廳嘅前奏 將經典延續

另一首我好有印象係天花亂墜

暗諷現代社會流行嘅嘢都冇內涵
當然亦都同時係諷刺自己作首冇內涵嘅歌你去聽

9個月前 大家都講緊 不分化不割席不篤灰
時間慢慢過去 宜家個個就捉鬼 批鬥邊個唔夠黃
首歌都好中連登情況

呢首都係經典啦出晒名

得返兩個

仲有石頭記
中二病傷春悲秋歌詞

不過佢哋好多詞都係寫的好靚好文學feel

好似詩 但係間唔中都可以整首咁嘅嘢 又幾鬼正

佢地加埋蔣志光

題外話raidas 都好正

利申：98

啱呀可惜仲運作緊嘅都真係得返達明

今天應該很高興
好撚sad但好寫實 移咗民嘅巴打聽應該會莫名傷感

尤其係個MV 嗰個對比 物是人非

成個班底都得
作詞偏鋒、形象新潮明哥留長髮
80/90年代的樂隊成功創造出風格

啱呀啲美術拍得住佢哋音樂咁勁

意難平

咦呢首原來有update過歌詞?

舊居燒信正呀
佢哋d歌真係好有畫面

98年表示好鍾意

💓

👍

有啊

識貨

兜兜轉傳

岩岩走左去聽，真係唔太掂……

明哥咁多年都有一席位係有佢嘅原因 老老豆豆 我都好鍾意陳奕迅 陳奕迅本身把聲就係一把好冇特色嘅聲音 所以好多歌都唱得到 唔怕格撞格 但係一唱呢啲 歌曲本身有色彩嘅 真係完全加持唔到

抽象啲講 普通人唱聖詩

加上,eason用禁色配自己首無人之境
將首歌變成偷情歌,局限咗首歌,唱唔出明哥種感覺

啱 達明啲作品本身就好多留白

潘源良
填詞一流講波完全唔入流

入咗 一定入咗!!!!!

情流夜中環 明哥把聲正到💦

浪子💦

大家覺得達明,同明哥單飛嘅歌
分別大唔大?

達哥而家仲有無寫歌？

回憶有罪算唔算

Sorry 入黎騎劫下
一班學生整
希望更多人認識佢地

極熱血［MAD］如果光復香港有一首動漫主題曲？

唔太大不過級數爭一級 講唔出個正字去形容？ 因為其實佢兩個嘅嘢本身都已經醞釀左個風格出嚟 潛移默化新嘅作曲俾佢都會想人覺得佢拍得住達哥可以作到達明一派嘅感覺？ 我係咁諗

你股票價格幾多

我覺得明哥唱歌太有個人風格
唱任何歌都有獨特嘅味道
所以好似咩人作曲都係有同樣感覺
而最大分別係編曲上

我試吓突破盲點 明哥單飛嘅歌好多都慢啲

我覺得達哥啲作曲係好屈機 嗰陣經典除太濃 旋律唔係好年輕 好似呢首咁 感覺young d

認識達明一派係因為想睇謝霆鋒而搵到謝霆鋒同達明一派同場異夢音樂會而識佢地

Hi 明哥😂

好多年前買落

除咗模特兒一夜情之外 首首都好鬼死鍾意

呢首真係經典

印象中馬路天使係達明第一首hit歌
跟住石頭記更加係大熱，唱到街知巷聞，奠定咗佢地嘅地位

好撚正 完全被低估左

今天應該很高興

根本係天才，不過 hi 野 hi 到傻撚左，可惜

我戥佢唔值先開呢個post

原來佢有hi嘢

何秀萍填既那個下午我在舊居燒信絕對係文字寫意境既完美範例，尤其係疊字上既運用，當時黎講既迴響都幾大。

從頭重認束束書信
從頭重認這你字
從層層疊的箱子裡
從從來沒細認面前 即倒的故居

從頭重拾身邊瑣碎
從頭重拾某印象
從重重疊的光影裡
從從來沒有兩樣 那花香的記憶

茫茫如水一般日子淌過
如風的呼吸記憶於我
面對舊時 聽往日聲音

如水一般日子淌過
如風的呼吸記憶於我
面對舊時 看歲月燃燒

竟然冇人講回憶有罪

下我講咗兩三次啦喎睇返上面😂

係喎
btw咪做表情撚

推

乜嘢係表情𠃊 第一次聽呢個term😂

潘san

講吓首歌，一首粵語另一首國語，形成對答。
其實就係一對戀人因為事要離開呢座城，一個願走一個願留，係月黑風高夜發生嘅故事，當中有無奈同掙扎。

達明一派成日會將啲有象徵性嘅概念拉埋一齊做歌嘅主題

當中有批判 有感概，最近聽得比較多嘅係呢兩首

當中「所多瑪」同「蛾摩拉」其實係新舊約聖經入面經常被提及嘅罪惡姊妹城市，充斥不義之人。

我地睇吓聖經點講：

「耶和華說：『我若在所多瑪城裡見有五十個義人，我就為他們的緣故饒恕那地方的眾人。』
……亞伯拉罕又對他說：『假若在那裡見有四十個怎麼樣呢？』
神說：『我也不作這事。』
亞伯拉罕說：『假若在那裡見有三十個怎麼樣呢？』
神說：『我也不作這事。』
亞伯拉罕說：『假若在那裡見有二十個怎麼樣呢？』
神說：『我也不毀滅那城。』
亞伯拉罕說：『假若在那裡見有十個呢？』
神說：『我也不毀滅那城。』」

-

//耶和華因為索多瑪與蛾摩拉的罪惡，要毀滅兩城，亞伯拉罕向他求情，耶和華答應，若在城中能找到十個義人，他就不毀那城。結果，耶和華所派的兩位天使一去，所見義人，唯有羅得一家，天使告訴羅德到山上避難，逃難時切不可回頭看，羅德的妻不遵神諭回頭看了一眼，化作鹽柱。// （網上文章節錄）

可以見到上帝認為所多瑪一個好人都冇，滅城都只係啱啱好，最終派人去到發現只係得羅德一家算係好人，於是幸免，但佢老婆唔知係不捨定無意，走到咁上下回望咗一眼就畀上帝收咗皮。

明哥個人成長過程有好多基督教元素圍繞住（有返過教會，聽過講道），但佢愈大愈發現自己嘅快樂同宗教有衝突，以致之後有「你真偉大」同「每日一禁果」呢類回應宗教嘅歌曲，我自己都有接觸過基督教但唔認同部份教義，所以聽見明哥對宗教，強權控訴嘅歌時可以話係一見鍾情。

亦解釋咗點解明哥咁反對強權/宗教/沙文主義嘅原因，佢有講過自己細個鍾意玩，但唔係玩物喪志個種，其實佢更多係愛自由，唔鐘意有太多束縛住自己同別人。

難得見到有人討論達明，興奮之餘又打咗堆嘢出嚟，唔好見怪...

潘源良我諗真係要拍達明先可以將佢既文字功力撒底地發揮，佢寫既沒有張揚的命案又點會諗到詞內既病人係現今既香港。

法官 黨委 親友 老細 街坊 神父齊觀看
許多位醫生都診斷不出症狀
這個病人沒處方
天真的他愛說愛想愛尋覺方向
今天呼吸不到空氣
滿身冷汗 壓力異常
是沒法抵抗
舊理想
跟他安葬 赤子心
跟他安葬 舊記憶
跟他安葬 莫再想
當初一切的境況
法官 黨委 親友 老細 街坊 神父回家去
TV中精彩的廣播已帶走眼淚
繼續繁榮 又碰杯
天真的他偶爾也許還浮現心裡
追憶當中偷偷不免有些眼淚
要是淡忘 亦沒有不對
舊理想 跟他安葬
赤子心 跟他安葬
舊記憶 跟他安葬
淚已乾 週遭一切 又如常
法官 黨委 親友 老細 街坊 神父回家去
TV中精彩的廣播已帶走眼淚 繼續繁榮 又碰杯
天真的他偶爾也許還浮現心裡
追憶當中偷偷不免有些眼淚
要是淡忘 亦沒有不對
舊理想 跟他安葬
赤子心 跟他安葬
舊記憶 跟他安葬
是與非 跟他安葬
舊理想 跟他安葬
赤子心 跟他安葬
舊記憶 跟他安葬
淚已乾 週遭一切 又如常

屌你老母
高登已經有啦，善用google

多啲多啲再多啲

超鍾意呢首歌

溜走的激情，當時第一次聽好有震撼力。

瘋顛的漆黑的火焰下
沙啞的叫喊是烏鴉
洶湧起一天丹緋雪花
千秋的咒詛何時作罷

真心respect明哥

達明曲風到依家都唔覺out

Omg 好彩你推介咋我啱啱第一次聽 個前奏好鬼死正

古今中外，上到神枱既樂隊，有邊隊冇hi野，我都想知

模特兒都好撚正。

佢哋代表嘅港產音樂可以話輸出外地而令香港人自豪
睇返家下⋯阿gem 同的士佬

台灣都有人識佢

呢段又係睇得過，兩人講返當時組成既點滴。

。

好鍾意佢唱個首暗湧

他是她 啲歌詞好靚

後窗！

寂寞的人有福了

忘記他是她 又係好正 真係最多好作品嘅樂隊當之而無不及

當時我新買返黎既 hifi 第一首歌就係 play 呢首黎試機，因為首歌既 bass 確寫好正。

盡在今夜同情流夜中環個feel正到

佢個製作班底由音樂到唱片封面都係頂哂班。

愛在瘟疫蔓延時都好撚正。

張叔平💦💦

亂叫吼心心更亂

借借你的愛album

以前鍾意beyond,前幾年開始聽達明真心前衞太多

同埋佢地 d 歌名好鍾意用取材自電影同文學作品，希治閣既後窗，魯迅既傷逝，郁達夫既一個人在途上，周璇既馬路天使，赫胥黎既美好新世界，馬奎斯既愛在瘟疫蔓延時。

無風的秋季 kiss me goodbye 開口夢…… 好多都係timeless 嘅佳作

雖然我知道比較會引戰 不過我真係覺得達明係完全cover beyond 不論前衛 音樂性 同埋搖滾上嘅意義 有果句講果句將要講嘅講出黎

太好啦開始好多知音

冇錯，真係好 out standing。

我而家都仲聽緊達明一派，完全唔覺 out ，仲仍然好正

最緊要係 達明一直堅持廣東歌

我以前有兩條女都係因為達明一派而溝上手。

唔知有冇人同我一樣發現金針獎嘅編排好正

「1+4等於=14」嘅過渡編排把聲2+2+2+2+2 然之後就接落去=10個決定去救火的少年

真係好正

咁啲女都幾識貨 好少聽女仔會睇達明

係咪借咗佢啲文學歌詞一用😌

90後
前排咁啱聽到佢達明一代隻碟啲翻唱
搵返佢地原唱黎聽
狂loop

石頭記

佢哋啲片成日冇人睇真係鄧佢哋唔抵 明明係比起好多人有心搞嘅演唱會

愛彌留

好鐘意無風的秋季d旋律

當年頒獎典禮，達明係贏beyond

同埋當時石頭記既成功入屋令到當時進念既石頭記竟然要加場，因為真係好多人都為左達明首石頭記而入場，當然睇完之後唔係個個都接受到進念套石頭記，但無可否認因為達明既石頭記可以令好多人去接觸實驗舞台劇。

標誌性 偏偏唔死就無人記得佢哋好諷刺真係要死咗先做到藝術家？明明就係活祖宗

明哥唱歌功力好勁

原來仲有 full version，d 回憶返哂黎。

呢首曲既意境又係好靚。

在這社會最怕走得太前

粉絲 here
我最鐘意忘記他是她同南方舞廳

91年女仔鐘意達明here

傳說之中，同性戀/犯姦淫/多P充斥於所多瑪同蛾摩拉兩坐城市，係上帝眼中自然容不下，但係明哥眼中，同性戀卻係好平常嘅一件事，事關只係每個人嘅性取向差異，而後面兩項亦係現今開放社會非常常見嘅事，一切自行負責後果並無不妥。

可以睇睇呢對戀人係故事中嘅發展，我相信係明哥嘅心聲來：

周耀輝同達明嘅chemistry真係好好

一曲兩用唔係每首歌都可以，睇吓陳奕迅同林夕，英皇時期佢地一系列國語詞重唱，再睇睇達明呢兩首真係高下立見，無意貶低陳奕迅同林夕（陳奕迅有同公司嘈過冇新意，點知反而令佢係華語樂壇紅透半邊天，真係諷刺），但你聽完達明呢兩首係真係會了解咩先稱得上藝術品，只可以講大公司嘅商業考量會令好嘅製作人同歌手發揮唔曬應有嘅表現。

有四個版本 八十年代唱到而家嘅風雲人物
不過最新第四個版本已經搵唔返

達明一派《排名不分先後2017》個MV俾人政治審查消失左？

Strong post LM
好少見人喺連登討論達明一派近排好鍾意聽溜冰滾族，仲要特登上ViuTV 個網重温佢地幾年前嗰個特輯好值得睇

最新版歌詞正到...係2017年嗰陣嘅風雲人物 而家好多仲活躍緊

習小平
鄧小平 游蕙貞 CY 與頌恆
彭定康 七警 雨傘人
廢青 左膠與 楊岳橋
馬雲 惠詩 日曦 加多個陳奕迅
朱凱迪
哇 有長毛 廢克儉 雷動廷
何詩 發哥 五月天
張曉明 林鄭 有秋生與 supper 張志剛
董建華 欣宜 仲有民建聯
達哥 業坤 陳雲 瓊姐
牛丸 曾主席 曾俊華

呢 睇清楚呢次 習爺定靠江
蜘蛛仔 Andy Lau 羅冠聰 ( DQ ）
梁天琦 強國猿 陳德霖 胡國興
朱經緯 亂咁毆葡萄淑儀
彤叔炳江 大劉甘比
民海 李波 林榮基
古仔 與關公 之鋒 小鳳姐
慢必 蔡英文
(舉起傘班人 ，普選會成真)

曹星如砌張德江
黃子華寸 DONALD TRUMP
HeHe 鳩嗚 港豬 本土
釋法玩到好大 達明仲有膠派喎
齊昕化妝 龍蝦放湯 頌昕硬闖
下個特首都愛黨
呢 普選請快降臨救香港

我都好鐘意溜冰滾族，

「隨幻覺隨動作 隨著急促音樂
在盤旋每個角落
流著少年脈膊 隨著一杯可樂
盡忘懷一切失落」

［迷戀 ］世界級情歌💓💓

係一族人

好記得佢個m v，走得好前，依家睇都唔覺out

睇返Spotify 嘅每月聽眾先得嗰兩萬幾咁正都冇乜人聽

劉以達做電影音樂都好正, 秋月張soundtrack 好聽㗎!

Yes!!!!

啲相真係大師級

邁克啲詞風係好靚好文學

半生緣

呢隻堅正，首說不出主唱係胡蓓蔚，絕對係滄海遺珠。

兒歌當中婆婆既一段讀白好 touching。

終於有人講，以前好興冰場，依家小d

個m v睇得番以前D冰場嘅生態

上面好彩都有人講 kiss me goodbye
《Kiss Me Goodbye》是黃耀明主演的電影《戀愛季節》的主題曲，主要演員還有李麗珍和剛出道的林保怡。

深宵海邊的低溫 安撫著孩童的心
沒困擾 沒理想 是喪失的靈魂
警車哀哭的聲音 催迫著遊離的心

當年 roller 場呢首歌係必播，而且一播親成個場 d 人好似上哂身咁踩。

未聽腦入面已經有聲

縱怨天 天不容問

潘源良第一次執導

02 嘅我有擺呢首落playlist

仲有首”我愛你”, 劉以達有份唱. 曲同詞都好有玩味.

有啲冷門歌都好正:
同床異夢 (同六月和十二月一樣 暗示中港關係 開頭把女聲自言自語好有feel)
一個人在途上
青春殘酷物語
血色薔薇 (依家聽會好sad)
迷戀
愛比死更冷

我自己覺得明哥單飛時期都好好
風格更妖艷迷離 同達明時期係兩種方向無得相比
光天化日同愈夜愈美麗呢兩隻碟真係正到痴線
以下呢幾隻又係冷門但好正
邊走邊唱
我是一片電
風月寶鑑
忽爾今夏

以前 youtube 有 full movie，而家搵唔返。

極細個時中意達明同raidas

相比之下我鍾意raidas多啲
Raidas玩modern romance 聽完好high

石頭記for sure

但佢地 d 野實在太copy morden talking 。

到而家香港都冇乜人超越

係有啲唔同

Raidas出得1隻ep 2集album就收皮
2隻album都進化得好明顯
唔計傾心果類港式情歌
仲有好多香港當時未出現過嘅曲風
同達明風格相比，係另一個世界（唔係話邊個好啲）
「傳說」曲詞編都係前無古人（香港而言），第一次聽完真係成個人呆左仲去圖書館搵返林夕歌詞中嘅典故

拆夥前最後一隻碟最正（藍色果隻）真正玩大量modern romance,同eurobeat，但好快就成隊野收皮

達明我細個時屋企人買落幾隻唱片
那個下午我在舊屋燒信
溜冰滾軸

啱兩隻曲風都好唔同冇得比 但係我覺得劉以達認罪咁多年嘅出產品質都好高持續性好勁

係嘅咩😂😂以為鍾意張國榮嗰啲

唔知嗰啲美術依家去晒邊 真係唔見到佢哋嘅蹤跡 依家香港啲唱片封套係一坺屎

我都係Spotify越聽越上癮 最後決定開post

可惜已經好少產量

Raidas真係好正

加埋夾住林夕 比晒佢發揮佢啲創造力

詞曲都一流

愈快樂愈墮落主題曲，明哥唱別有一番風味
同管絃樂團合作個版本又係好鬼正

唔講唔知，留名一陣返睇

其實我知有好多人覺得達明係唔值得攞金針獎 覺得佢係奇怪組合 唔入流 我心諗 咪又係政治原因啲人抗拒 單純討論音樂性 攞返啲歌出嚟每年攞出嚟重新嗰啲流行曲比都唔知應該有幾多年嘅最佳作詞 旋律未輪到而家個批

高質評論，多謝分享

港樂嗰啲都好正 因為平時聽開嘅都係電子難得可以聽下管弦樂底

我都留名😵多啲評論唔該

如果唔係佢點講嘢點會疾下疾下

冇乜好講，係同唔係我地無乜機會知，與其估估吓，不如當佢係把口跟唔上個腦

你嘅回覆係我打字嘅原動力，興慶有人共嗚。

尼首正，聽過現場堅正

我都分享下個人聽達明、明哥既歌既心得：
之前睇過一個對談（無記錯係明哥、林夕、黃偉文一齊），明哥對歌詞係好揀擇，即使係好友如林夕填詞，亦都唔係來者不拒。所以大概可以咁講：黃耀明、劉以達響佢地既音樂作品上既角色，唔單止係歌唱、作曲者、編曲者，同時亦都係歌詞既把關人。可能因為咁，達明一派（明哥）既歌唔單止音樂風格別豎一幟，歌詞上往往值得玩味再三。

無論就創作背景，抑或歌曲主題而言，宗教絕對係達明一派（黃耀明）既歌既一大標誌。樓上孟末仲初之夏巴打對月黑風高國粵語版本既對讀，就係具體例子。

我曾經問過同樣喜歡明哥既朋友：「其實佢地有冇一首快樂既歌？」到哩一刻我都未搵到。後來發覺，哩個正正係達明一派（明哥）既歌的特點。達明既歌既歌詞所以普遍優越於其他歌手既原因係：佢地既歌充滿批判性，而冇推銷佢既信念或判斷。比如說，《十個救火的少年》表明講述一個拯救火災既故事，實則透露出更大既災難係人性所共同造成。又例如《甜美生活》，讀到歌詞最後「請歌頌 這一對 標準伴侶」，一下子令人警醒：所謂「美好」其實隱藏著刻板既危機。

最後，請原諒我寫埋「達明既歌既歌詞」哩D咁「橋口」既句子，因為佢地又唔係填詞果個，但佢地既歌既歌詞又有一貫既風格。而我成日將達明同明哥並稱，係因為我記性極差，成日都記唔清邊首係達明合作，邊首係明哥單飛後主唱。

我記得講過唯一推過林夕歌詞嘅就係得黃偉文同埋林憶蓮

我理解你第一段嘅意思就係 達明係整體音樂嘅把關者 佢出得就等於自己加咗個簽名 好壞都係計落佢自己度

你點醒我一樣嘢，就係佢地似乎冇一首真正快樂嘅歌。
又或者人生於世，本來就係樂與怒，無耐與爭扎之間擺動，冇絕對嘅自由，亦冇絕對嘅囚禁。
所以辛酸批判嘅歌詞加上快樂優美嘅旋律，就係達明一派嘅跟本。

快樂地悲觀，其實係一種黑色幽默，亦係無力改變大世界嘅前提下嘅一種生活之道，多謝你令我認真思考佢地有冇一首歌係快樂呢個問題。

今天應該很高興 首歌名一語道破 佢哋係唔會有快樂嘅歌

呢首歌曲的確搶戲過唱好多

啲美術不得了

係，所以達明有佢獨特既風格
btw,你上一個留言黃偉文係黃耀明？

唔明你講乜😂

的確，及時行樂本身就意味住快樂必然消逝既悲哀

[/quote]

哩句

給一分鐘我靜靜回味 將一生一世翻天覆地

無人講每一日禁果成首歌sad到仆街，好輕快咁唱

係呀係呀唔好意思打錯

點解Spotify 冇Raidas?

溜冰滾族
後窗
正到無倫

別等

達明一代 又係好值得吹奏
搵到咁多音樂人嚟重新演繹經典作品
都係聽完先識假音人、一舖清唱

不如換個角度，大家講下唔鍾意達明邊首歌

繼續追尋

國語版😂🙈btw呢個論題高質

一個人在途上國語好好多

呢首唔計😂但係我真係覺得一個母語唔講國語嘅人嗰個標準會令人好難聚焦係首歌度

我記得我係屋企彈石頭記
老母笑鳩我老餅
利申:90後

之前睇過明哥上康熙受訪，佢D國語真係……

我成日響屋企播明哥既歌，老母話：「咁傷心既」

咁多老餅....Raidas

今夜星光燦爛，滾軸溜冰

睇過2,3次演唱會
2,3隻dvd blu ray
playlist點都有幾隻

有陣時聽傷心歌 先覺得自己原來未去到最傷心 係治療緊自己💓

呢首歌第一次聽係向收音機，感覺係好劃時代。

如果真係要揀一首冇咁鍾意既或者係 viva la diva。

我個人黎講
達明：我有兩個
明哥：風月寶鑑、廣深公路

有冇人同我而家一樣不停喺度聽達明 然後好努力咁搵緊一首自己唔鍾意嘅😂好難囉

媽媽地

呢首我覺得冇咗佢哋嗰浸徐

me too

信不信都好 我一切安好

大家千祈唔好忽略劉以達嘅個人大碟
佢隻「麻木」正L到痴線，大家一定要聽聽

曲好正，詞真係有d突兀，潘源良我覺得好一時時

仲有咩推介💦💦

原來哩首係達明第一首主打歌，
巴打我明你既意思，例如「回望去 無後悔 奮鬥已學會」，最尾一句句法就怪怪地

麻木搵咗好多歌手合作，全碟各有特色每首歌編曲都好正

佢自己唱嘅一額汗同愛恩斯坦與普羅米修斯的夢已經好正，仲有黃秋生、王菲同關淑怡等等...全碟推介

之後有首我的下半場我都好喜歡

風月寶鑑都算係石頭記續作
呢首係進念二十面體舞台劇<<石頭再現記>>主題曲
都係實驗劇場，睇完我都唔記得做咗乜
剩係記得明哥完場前出黎唱主題曲

佢同胡蓓蔚首了了都好精采。

關淑怡嗰首叫咩好有興趣

多謝張叔平

哇痴線真係好癲 好鬼正 其實關淑怡真係好啱同劉以達

箇中超越年代之後都仲覺得好靚 真係好難得

冇計，始終都係初生之犢，明哥向後期訪問都有講好難面對返早期作品，但佢地早期作品我反而係最喜愛，始終我都係𠴱個年代既人，開始真正去接觸音樂都係由當時達明 beyond 太極開始，亦因為達明而令我認識 brain eno david bowie japan pet shop boys，令我當時由聽校長哥哥慢慢咁 180 度改變我對音樂既追求。

王菲首流星同佢自己大碟收錄嘅流星唔同編曲
但我喜歡日文版流淚的銀河多啲，聽到好入魔

石頭記D詞有李清照既影子

由達明年代到王家衛年代，佢既美指絕對可經得起時代既考驗。

又試吓改變討論 大家有冇見過比起達明更靚高質嘅香港唱片封套 擺圖出嚟睇吓

得閒搵返隻碟嚟聽先

加上明哥當年青靚白淨

自從明哥冇咗長頭髮 啲唱片封套都好似冇咁有風味🙈

劉以達堅係天才
雖然好憎麟伯，但達哥作俾佢嘅刺客都好重達明味

好似無乜人提呢首？
神經成隻碟

《諸神的黃昏》– 「從病態演變成形 濃燄已安葬黎明 從廝殺的角落裡驚叫一抹鮮血屠城」
《皇后大盜》– 「路邊響起聲聲的嘶殺 在追逼一雙珠寶竊賊 繼續去路 已斷去路

其實諗返起自已𡃁仔𠴱陣都係因為明哥而走去留長髮，好在當時過得到老母𠴱關，最長留到去背脊，跟著扎條辮，𠴱陣好瘦，經常被人叫小姐。

Hi小姐

長髪太經典，好記得當年EYT盧海鵬同廖偉雄扮嘅撻成一塊

風飄飄 延伸到成個唱片封套空白嘅位置好靚

同達哥髮型😂真係好大對比

皇后大盜都正，唔太記得但好次有2次演唱會皇后大盜都係opening

刺客第一次聽，風格真係好似
但麟伯個唱腔令到首歌有種舊時武俠劇主題曲既感覺咁

仲有石頭記track 1離 同埋尾嘅 棄 都係正嘢

皇后大道正

冇錯，當年好想明哥可以翻唱

嘥晒 根本譚詠麟對音樂性係冇追求

直頭正到痴線，啲歌又前衛又有內涵
加埋明哥獨特唱腔真係好夾，聽咁多年都唔厭

Raidas 係好聽，但唔及達明一派劃時代經典

傳說作為林夕響朵作當然勁，但係匠氣太重，比唔上當打嘅周耀輝潘源良。當然後來夕爺參透哲理後昇華又成經典

達明一派就算唔係世界級都絕對可以立足華人音樂頂尖，不輸崔健同埋羅大佑

有乜計，果個年代佢一早上咗神枱

90後
有聽佢地啲歌 真係好正

不過香港區嘅地位係冇乜人留意

佢哋最勁係可以商業同藝術並行，當年真係破天荒

我成日覺得周耀輝潘源良 林夕真係好難同佢比 林夕啲嘢淨係大條道理 以煩化簡 唔知前面嗰兩位可以比歌曲賦予情緒

你見香港養埋一班所謂偶像就知普遍樂迷真係唔識貨
好可惜

佢哋紅嗰個年代英國有隊嘢叫pet shop boys
又係兩個人音樂風格上又係好似，仲要個主音都係出櫃
所以唔多唔少都會同英倫拉上關係

老老實實撇除音樂寶庫劉以達 我淨係討論唱 依家啲歌手有邊個好似明哥 嘅功力咁勁 音域又廣 你嫌佢女性化其實佢唱沉聲嗰陣都好鬼死佬 我成日覺得嗰個張敬軒 拍馬都追唔上

所以都有人話達明抄佢哋，但除咗大家都係電子嘢真係冇乜大關連

都係當時最top 但唔同時代唔同路線啦，黃霑書畫浪漫有人覺得最有意境又有人覺得離地，林夕已經比黃偉文大氣好多

一首旋渦就知佢低音幾正
仲要佢之前冇學過唱歌就出道

來擁抱着我 形成漩渦 捲起那萬尺風波

啲歌詞嗰個動態勁道

諗起啲飆高音真係jm9

你睇人山人海大碟入面明歌啲翻唱好多首都正過原唱就知佢唱功多好

唔知有冇人提過
Kiss me goodbye 係佢哋唯一一首改編歌

唱功好嘅陳奕迅唱禁色都真係比下去 明哥把聲唔單止功力深厚淨係獨特性都玩晒

關正傑《天蠶變》 vs. 黃耀明《天蠶變》

所以最近viu tv 搵到SK同明哥唱主題曲我真係覺得好識貨

仲有殘夢！我覺得翻唱得好啲 好過天蠶變

相比麟伯佢地，明哥尚算活躍響香港樂壇、社運圈，年輕人其實有機會接觸架！

不過我比較接受到呢個版本現場嘅殘夢 冇咁mv太勁嘅電子音樂搞到出戲

其實當年達明出道唔多唔少都有參考過 pet shop boys 既 image，還好向音樂領域上達明絕對唔係得個樣。

當年 pet shop boys 首 west end girls 又係極劃時代，佢地玩既synth-pop 當時聽係相當獨特，好入耳，同達明一樣而家聽返或睇返當年既 image 一 d 都冇過時既感覺。

其實班林夕擁躉 連登成日吹奏多鍾意林夕 咁鬼多後生仔鍾意佢 佢哋知唔知林夕鍾意嘅就係明哥 好嘢都比晒佢 希望多啲鍾意林夕嘅人聽多啲明哥

為套戲。

望落去已經覺得好鬼達明

啲站姿

達明同英倫風格關係可以睇viu tv之前拍既特輯

劉以達以前講嘢好順思路好清晰

當時明哥把聲都未開始深造（我比較鍾意佢後期）

已經同比李宗盛揀人揀咗佢同周華建唱。成蟲唔計啦😂

之前唱K唱漩渦黃耀明、彭羚版，低音到好似支咪收唔到音咁（其實係我唱唔到）
類似例子如《暗湧》，聽起黎好好聽，唱起黎先知咁鬼低音

明哥把聲覺得力壓其餘兩位💦💦

明哥啲低音好聽過高音 我嘅個人喜好 佢後期好鍾意用啲氣聲表達好正。然之後佢高音呢會特登用個嘴型整到好O 我覺得係令到成件事冇咁女性化聽落去 其實佢唱歌睇就睇落好似隨便都好聽其實佢好用心

唔講真係覺得哩幾個人名真係大纜都扯唔埋

明哥令一首完美嘅力壓翻唱 特登入嚟欣賞下佢啲低音 李蕙敏真係好慘 明哥男女歌都handle到

聖誕一定聽 今天應該很高興

上面呢首係「你沒有好結果」

咁李蕙敏果種怨婦特質真係無人能及既

冇咗達明嘅曲風 返唱人哋嘅歌 黃耀明都得嘅

幾鍾意呢隻

呢隻都算黃耀明比較新嘅單飛

傳統傷春悲秋畀明哥唱到無限妖嬈

好難搵到嘅黃耀明唱無間道 好想聽而家嘅佢唱 當時把聲太清澀

明哥呢啲有料嘅 真係甚少聽到佢用假聲 假音 直接唱想去 香港樂壇唔係幾多個係咁

我覺得達明一派曲風偏向小小迷幻
反而raidas嘅風格可以話係比較有一種粗獷少少feel
兩種電音嚟講完全唔同feel
可能係主唱嘅分別？
Raidas 陳德彰唱出嚟嘅感覺係有力而且厚實啲
達明一派 黃耀明變化多樣啲 感情上嘅表達好特出

我覺得假音呢啲好其次 聽歌主要都係睇歌手點樣表達成首歌嘅感情

明哥係同場異夢拉闊翻唱過范曉萱嘅<最好的愛煞人武器>同王菲嘅<流星>
又係超好聽
但youtube無左條片

禁色

試吓上大陸啲網搵先

富士山下，至少還有你，明年今日...

嗰個年代英國仲有隊depeche mode又係好正
由60-90年代我認為英國都係世界音樂潮流中心點
英倫音樂對我影響好大

終於明點解我咁鍾意呢首迷戀覺得佢有獨特位置 除咗好聽之外 曲風比較偏向流行曲

梗係好少可以聽到明哥唱假音 佢平時都係用真音上

迷戀

我係講緊意義 有咩重要得過情感嘅真實 寫比黃耀明嘅對於林夕來講先真係寫俾佢嘅愛人

莫非你係夢遺大師😆😂

哩種意義我諗特別係對明哥而言，我地都係就歌論歌好

咁又唔可以咁講嘅 咁樣講一幅名畫嘅作品真品同埋贗品唔通對我哋睇落去冇分別咩💓

知道咗本質對我哋來講都好唔同嘅解讀

唔太明你既比較，姐係林夕寫比陳奕迅既歌係贗品？

比喻*

咁你知我唔係咁嘅意思就得啦博我咀就無謂

我只係覺得 做歌迷嘅聽一首作詞人寫比愛人嘅歌係同其他歌好唔同

直接同間接

無意辯駁，我只係認為即使林夕所有歌詞都係他人操刀，都無損首歌優劣

當然，歌迷各自有不同尺度

你唔覺得意義好緊要咩 一首歌背後嘅故事比讀者知道左都會有唔同感受 如果你咁講 只要寫得出高質就得？

好啦咁樣😂唔好意思我態度差咗

我都想珍惜咁多位知音 唔好意思

你爸爸

換個角度諗，如果一首歌優劣必須同某個故事聯繫起黎，某程度上係限制左首歌本身既詮釋空間
唔係話咁樣無「意義」，但唔一定咁樣先特別有「意義」

好啦俾你說服到好嘢😂

哈，如果有同達明或明哥既軼事可以分享，我其實都八卦想知

召喚傳說中嘅連登大神😂

聽講明哥有臭弧。

臭狐覺得點😂😂

我冇記錯當年張叔平有份建議佢哋兩個嘅形象（一個短頭髮叧一個留長），唔知唱片封套係咪都係張叔平設計呢？

我有 d 疑問係我等著你回來入面首神奇女俠封套寫係 for 甘國亮套神奇兩女俠既主題歌，但前派向 netflix 度睇返套戲睇哂成套戲但入首唯一出現既歌係林子祥首敢愛敢做，究竟係有乜野問題，明明達明首歌入面都有鄭裕玲既讀白。

再見二丁目
約定

00後聽緊

我記得有個版本係明哥同埋關淑怡唱約定 好正

關淑怡唱漩渦拍得住彭羚

關淑怡把聲其實我覺得係最正 佢雖然好妖但係你要佢把聲乾淨嘅時候佢都可以唱得好清

冇錯都係由張叔平操刀，佢既美學觸角絕對歷久常新，連劉以達咁難搞既 look 都可以執到佢咁鬼有型。

而近期達明一代呢隻 tribute abum 既封片插圖係另一位大師達叔利志達操刀，呢個創作組合對我黎講有 d 相逢恨晚。

再講早期 d 利志達幫夢劇院隻彩色相對論晝既唱片封面又係相當精彩。

啱啱連劉以達都可以咁鬼型

妖得嚟正

不過老實講劉以達後生都唔係好差
而且聽佢講過佢後生食好撚多女

天花亂墜正到陣

張相,好似係我唔見咗嘅。

我對佢印象深刻，係因為第一眼由好遠咁望過去。

深夜推post😍

真心咩😂😂

認同 所有Cover都完勝原唱

達哥好鍾意batman, 以前去旺角買玩具撞過佢幾次
佢講嘢不知幾有文有路

以前訪問有講過，唔記得係佢哋自己定人哋講
Band仔食女真係易過食生菜

應該唔係由夢遺大師把口講掛

藍奕邦嘅禁色、at17嘅迷戀、觸執毛嘅青春殘酷物語、雞餅嘅同黨、MLA嘅你望我望...

我覺得明哥單飛後期嗰幾隻，我的廿一世紀、若水，甚至國語碟拂了一身還滿都幾正，不過最經典都係光天化日

有幸聽到，明哥出櫃果晚唱禁色
真係好似孤星淚咁悲壯

仲要搵到張叔平幫佢地搞image
成日覺得達明由內到外都係artwork黎
不過我諗達哥都應該隊唔少嘢

我歌我哭我笑我再默然沉醉
我醒我知我驚見星轉月移
我思我想我怕我會心意變灰
我寫我講我要唱出我夢

夜媽媽聽開口夢真係好正

最後嗰兩個💦💦

達明係當時New Romantics音樂嘅Fans, 加上陳少琪同周耀輝嘅詞, 佢哋第一首歌 "繼續追尋" 時我已經仲毒 😄

仲有後窗:
悠悠長悠悠長無盡設想
願使你知道真相
在漆黑中在偷看你
又使我失去方向

係講六四, 天安門事件

@有人話講六四，但真係搵唔到邊句關於六四？

大地靜默無說話？
太空泛了

石頭記係因為當年進念二十面體嘅石頭記, 明哥有份參與base on紅樓夢而寫成

縱怨天 天不容問
嘆眾生 生不容問

咁都空泛？

關六四咩事？
冇坦克，冇悼念，冇血冇肉醬，冇天安門
宋元明清民國日治共匪都係咁過架啦中國人

如果同期的歌講六四Beyond的”大地”先係

風吹起紫色的煙和霞
>>>>商紂王時姜子牙見首都朝歌有紫氣，妖邪之氣

抑鬱於天空的火焰下，大地靜默無說話
誰挽起弓箭，射天空的火舌？
誰偷仙丹飛天，月宮安守青天

后羿射日，嫦娥奔月
都是夏朝神話人物和故事，和天安門六四風馬牛不相及啊

若暗喻六四，1989年後哪個囂張火舌被后羿射下了？

沈旭輝呢篇野好牽強
好在佢最後果段戴返頭盔

”
最具藝術意義的是，「天問」其實不一定說政權，也可以借代任何可供批判的制度，例如資本主義、性別霸權或全球化。達明版本如是，其實屈原的《天問》何嘗不是？近年甚至有研究說屈原是同性戀者，種種情懷既是抒發對家國的嘆息，也是個人感情的釋放，教人想起周耀輝本人六四後離開香港到荷蘭長住，既是對六四的反彈，卻也是一段感情的逃避。這種一詞多義的功力、心路歷程，縱然相隔千年，大概也沒有比作為過來人的屈周二人更相互知心。”

無野好拗，原作者都話係講64

自己睇

Modern Talking = Raidas
Pet Shop Boys = 達明一派

其實不嬲佢哋啲作品都好留白 佢嗰一個年份 相信唔一定要係歌詞裏邊有一啲借喻先至可以令大家知道佢哋言之有物 射天空的火舌都知咩料啦 甚至其實佢唔需要咁樣寫 大家都知佢哋係好想為六四寫一首歌發一發聲

別人笑我太瘋癲.

今天應該很高興
今夜星光燦爛
天問
每日一禁果

All classics

明哥嘅友情歲月

我第一次聽佢哋唱約定
幾正喎

佢兩個不嬲好多遺珠

好鍾意我的廿一世紀
我前幾年
夜晚返hall
一個坐巴士第一排
一路聽
正到呢

仲有填充
Mon chocolate
黑房
痴孖筋

發現我很想有什麼發
發現我很想有什麼別人

坐巴士第一排聽達明啲歌真係會好唔同 尤其是係香港島或者旺角 聽住今夜星光燦爛 馬路天使 夜麻麻尤其是 聽住迷惘夜車🙈💦💦💦💦💦直情好似上咗電感

同好我覺得明哥solo album黎講 最正就係光天化日同呢隻
窮風流 下落不明 艷陽天 新浪漫 黑房 全部都正到

今店星光我聽下先
冇印象

溜冰滾族正到暈

梗係正

暗湧係黃耀明 唔關達明事喎

岩聽返
我有聽過

風月寶鑑
我試過點住香聽
好有練仙感覺
不過好sad

我唔知點解好鍾意青春殘酷物語

我都好鍾意❤️

咁又唔使限死嘅 好音樂就得啦💦💓🇭🇰

我記起跟你一起花裏遊戲

咁識得享受你係本身點着香定係特登為咗聽風月寶鑑點香？😂😂🙈

呢首好聽呀

好sweet
A0都好想有咁幸福嘅未來

😂😂

咁你下次要搵個女仔一齊聽啦

我唔同性戀

😂以為你係巴

留個名先 日後鑑賞
我想搵齊歌單 一日聽到夠
想去佢哋演唱會

Same ar. 佢哋本身三月如果唔受疫情影響係唔會話有

究竟呢度嘅人幾多歲
Btw 近排係咁loop beyond 同達明嘅歌，一聽發覺返唔到轉頭

一個人在旅途

明哥把聲好撚屈

途上

達哥啲編曲好撚屌

十號風球

As ur title 😛😂

系正架

看不到的戀愛
看不見亦存在

呢個不是達明了

呢個少啲年代感 正💓

你有你意想的 我有我暗戀的 相愛總會荒廢感情
你要永遠追憶 我要永遠失憶 相信只有歌舞昇平
給我一吻為證

當年係收音機聽到佢地reunion後，第一首新歌
開心左成個禮拜

聽過 情流夜中環？ 把聲靚到💦

喺我心目中
達明 = Hong kong smiths x new world order

唔係Suede 咩

suede又無咁電
new order近啲

你講先

個人覺得情流夜中環呢首滄海遺珠勁正
夜晚自己喺中環行勁有feel

我個名

細個嗰陣聽純粹覺得輕快、好聽
雖然知道係講緊六四, 但係冇咁有代入感
套落而家既香港感受更深
尤其是講最後燒死嗰三個, 犠牲咗自己都仲要被旁人指指點點

三十年前喇

細個嗰陣唔鍾意佢啲氣聲, 好似唔夠氣夾硬谷出嚟咁
但聽返其他人唱佢啲歌, 根本完全係兩回事
就算唱功幾勁都好, 都唱唔到佢既味道

但係拍埋達明一齊就好似爭咁啲, 可能實在太短暫

明哥 = 唔識寫詞嘅Morrissey

氣聲真係世界第一 大家會發覺明哥其實嗰種唱法係要好高功力 唔夠氣根本唱唔到

而家聽個感覺反而已經好好多
之前第一次聽係接觸咗李11個首十個放火的少年先,然後仲要係魚蛋個單野前後聽先真係灰到爆
而家聽救火定放火都好
點都有希望過當年

劉以達小時候於九龍彩虹邨紅萼樓居住。[註 3]他曾在搖滾吉他比賽中獲獎，在1980年與雷有暉組成他的首支樂隊DLLM。其吉他技巧是從通利琴行學習得來的，再加上自學。

????????????????????

第一次聽達明就係睇eason concert
利申00後

明哥開Lice演唱
大家快去支持下 Facebook search 黃耀明

快啲睇明哥live

明哥岩岩Fb live真係聽出耳油

明哥識搵人寫詞
佢話好鐘意搵嗰陣未紅嘅詞人寫
幫佢地寫完紅咗嗰啲唔用再搵其他人

呢首真係黐鳩撚柒線
要一個好熟紫釵記故事同成首粵曲嘅人先寫得出

小玉典珠釵 鉛華求長埋
祝君把新歡 乘龍投豪門

小玉休相迫 檀郎無忘情
三載失釵鳳 瑤台求重逢

庵中孤清清 長平難逃情
江山悲災損 流離仍重圓

花燭映窺粧 難為郎情長
交杯飲砒霜 泉台諧盟巒

林夕根本唔係人

有唱歌？

Song list :

繼續追尋
寂寞的人有福了
愛在瘟疫蔓延時
萬福瑪利亞
親愛的瑪嘉烈
無風的秋季
今天應該很高興

哇痴線咁鬼快復得

唔知網上有冇得好快即刻睇返

有呀，上明哥fb就有得睇番

吸煙的女人

早幾日話兩個禮拜後會同呀達一齊再開live 明哥唔好呃我

係咪真係要成條腸畫比你睇先得？

大家都係睇中文字姐
似就係似，唔似就唔似
過份解讀都唔係辦法

我支持學運，屌柒中共同鄧小平
但冇理由話隻歌係講六四
點睇都係參考屈原的<天問>而來

上面打左水蛇春咁長
好有誠意解說和討論了

睇返佢地最期訪問其實好正，明哥個 look 到而家睇返都一 d 唔過時。訪問中有帶過達叔早期隊 DLLM ，講完隊名大家都笑，同埋睇返當年主持問既野都睇得出有做功課。

當年因為禁色呢首歌而認識 japan 既 nightporter，兩首都係三拍子既作品，當年佢地都有講禁色呢首歌本身構思上係 base on 呢首作品，而當年因為達明令到我可以發掘到 the smith bavid bowie japan new order，當年對我黎講達明算係影響到我往後聽歌既口味。

另一個早期訪問，訪問內容全部都係圍繞音樂同創作，如果換轉現在應該多數問埋 d 唔等駛既野。

好鍾意親愛的瑪嘉烈

全部都好好聽現場好有水準

好似暗湧呢首歌其實就係林夕寫緊明哥?

暗湧呢首歌其實係林夕寫比王菲，王菲係原唱者。

啱先聽緊達明一代 google下啲人點評價呢隻碟
見到豆瓣班大陸人啲評論 發覺佢地真係唔識㗎喎 當正呢隻係普通翻唱hifi碟咁聽

佢哋肯聽已經好好

馬路天使手結他真係世界級

好似打飛機咁😂😂😂😹

講開又講
有冇巴打有買早幾年隻project 30 box set
嗰陣miss咗 而家想買都買唔到

其實達明喺大陸好多fans
不過可能都係上一代嘅死忠 接受唔到啲歌俾人咁改法

挑, 香港又幾多人識, 評達明咪又係用返”唱功好勁”, “歌詞好正”呢啲準則

樓主，我想考警察，你係過來人，可唔可以請教你？

你哋咁有疑心我都唔想逐個逐個解 我唔係狗 信又好五信又好隨你地

馬路天使，達哥手結他

打飛機式😂😂

係好勁嘅屈晒機

佢手迷幻結他 + 明哥嘅迷幻聲線，唔駛販冰兵都已經好迷幻

乜嘢係范冰冰😂

販賣刨冰嘅軍人，咁佢哋平時出勤日前都會整返兩劑上吓電咁

真心咩 我成日覺得佢哋唔使靠呢啲😂

你講達明定兵兵？
達明其實唔駛食都好勁

又stereotype
Wow & flutter 大把人識跟住唱

達明

當時嘅明哥好靚仔

記得有次專訪黃偉文話達明拒絕俾佢填詞，我心諗梗係啦黃偉文你未夠級數

總有啲女仔唔係齋睇外表而係真係聽歌嘅
雖然明哥長髮時確係幾型

達哥本身唔想搵王菲，覺得佢太商業

害怕受制在這前途無從推測的都市中
害怕面對那心裡如迷故事

我成日覺得首了了係講緊曱甴

高質post

Sandy Shirley ❤️

❤️😎😎😎thanks

有冇人聽明哥Facebook嘅live

第一次好睇啲，琴晚吹水多

Yes. 第一次就真係演唱會咁

有無人聽明哥依家個live